立場：宣道小學內部調查後認為老師沒問題沒有受罰 報道交到教局後 教局發譴責信俾校長同時取消該老師註冊

教育局取消九龍塘宣道小學一名教師的註冊資格，指其在教材中散播「港獨」訊息，校長及副校長亦遭教育局發譴責信，事件掀起極大爭議。

有消息人士向《立場新聞》表示，涉事工作紙於去年 3 月製作，由去年 3 月至 9 月期間，校方一直沒有收到任何家長投訴，至去年 9 月教育局聲稱接獲投訴，突擊到校調查。

據了解，九龍塘宣道小學校董會早於今年 4 月初已完成內部調查，並向教育局交調查報告，認為涉事課堂及教材的軸心是有關言論自由，無散佈港獨訊息，事件中無老師受罰。但事隔 5 個月，教育局卻有完全相反的調查結果，指涉事老師有計劃散播「港獨」訊息，取消其註冊。

稍後有更詳細報道。

我話你有就有，理得你有冇

校長同副校都幾慘

咁可以JR喇

原來係咁？
學校拎個交俾edb既報告黎睇下
唔想冤枉好人

詳細報道 ： 教育局問小學生 老師有冇支持港獨😱😱🙈

消息人士說，上述課堂完成後、學校一直沒有收到任何投訴，直至去年 9 月，學校接到教育局通知，指有學生家長投訴有關課堂，學校校董會隨即展開調查。但在 9 月中，教育局職員在沒有通知下「突擊」到該調查，分別與校長、副校長、任教該科的老師、撰寫教案的老師會面；又抽樣接見 4 至 5 名學生，問學生教師課堂上有沒有提及港獨、學生支持港獨與否，學生均回答教師是講述言論自由、他們不支持港獨。

明顯係鄭月娥指示

推

同dse history試題一樣
2件事單純片面睇敏感字眼
而去武斷咁話人政治唔正確

文革一早開始咗

推到堆objects上sanction list啦

學校、學生話無野都要炒
仲查乜鳩

「又抽樣接見 4 至 5 名學生，問學生教師課堂上有沒有提及港獨、學生支持港獨與否」

返校劇情

反右黎啦
批鬥
老師 記者 社工
全部都係港獨派
所謂黃公務員
全部都係走港獨主義的當權派

之後文革 互相舉報
老母舉報自己個仔有去示威就有獎勵
邊個擁有所謂「抗爭用品」都係反中份子
d企業都要安插黨委落去 接受黨既指揮

先可上訴有機制

唔問埋D學生知唔知邊個係港獨之父？

之前DSE單野 法庭話唔會干涉教育局決定

宜家係講教師註册制度，我唸你講DSE應史科問題，那個考評局嘅事，當然它有教局委員，法庭JR話唔會干涉考評局，但今次最後就可直接JR教局

依家只要見到"香港獨立"四個字，唔會理咩事就發左癲先，下一個禁語就"三權分立"，信唔信

True

全方位打壓

仲要用個弱智的去考核精英

係，根本係斷章取義

我係個老師即刻去其他國家申請庇護

好明顯係魔共硬命令 想殺一儆百

即係明言言論自由違反國安法啦，扮咩撚自由BTW，外國班左膠會話個別例子

三座大山

大刁种要上墳啦

正常人思維係研究成因 正反
極權之下只準睇大公報

跟住就64 文化大革命

佢要夾硬搵野去打壓人

支共覺得大家仲未夠驚

嫌寒蟬效應仲未夠

人地討論言論自由呀...
你就屈港獨

教材中立 討論探討有咩問題? 反而查嗰個人係有立場地問問題

屈得就屈

等佢地老左就唔好講仁義道德喇 送佢地去劍橋俾人質屎食啦

點解無人包圍教育局嘅？

A

咁嘅父母都有 你屋企個雪櫃放唔放得落兩個頭

咁即係教育局單方面指控就可以成立
叫佢地食屎啦

罰得太輕喇! 全港學校由香島中學接管啦!!!!

到時藍屎唔好喊!!!!

楊潤雄食屎啦

政府:總之唔俾講港獨 ;無人格毒男:獨立只可以做唔可以講，光時唔係獨立

說好的校本機制呢？

教育局另一種恐怖組織既存在

無due process搞到無咗份工，有無機會民事索償？

至少還學校一個清白

話小學生無料 但走去問小學生

殺一面震攝
冇成本
理得你

推啦, 咁大件事都上唔到熱門

真係好on9

仆佢個街

新一代 莫須有既罪名

班仆街講咩就係咩 屌你老母

楊畜牲 依條仆街累撚死曬香港後生仔女

屌佢老母

香港係極權地方，有咁既事發生唔出奇

個投訴家長個女去左英國，個家長應該都去埋，有冇人起到底篤灰

人治嘛，話你係就係啦

煤山

楊潤雄正人渣，應該的返佢陷家返黎香港讀書

Push

蔡若蓮唔洗諗住走左去呀, 我每年同你慶祝喪子呀

白色恐怖既開始

楊官可被美帝制裁

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

太可惡，香港真係樂好太問題

中共係信奉叢林法則，唔需要證據

CLS港共

要個借口
向教育界開刀
搞白色恐怖

唔洗咁認真證明個教師冇問題，有常識都知冇問題
只係佢唔好彩，唔屈佢，都要屈第二個

香港教育已死，香港正式邁向滅亡